Q1) Given:

var x;
x = 100;
sop("x is " + x);

What happens:
A) x is 100
B) Compilation fails
C) Exception at runtime

Q2) Given:

public void doStuff(var x) { // line n1
	x += 100;
	sop("x is " + x);
}

doStuff(99); // line n2
doStuff("Hello "); // line n3

What happens:
A) x is 199
B) x is 199
   x is Hello 100
C) Compilation fails at line n1
D) Compilation fails at line n2
E) Compilation fails at line n3


Q3) How does the memory allocation for var differ from int, or String variables?

A) Determined at runtime, might be the same
B) Definitely the same
C) Fixed at 8 bytes (on 64 bit machine)

Q4) Given

StringBuilder sb1 = new StringBuilder("Hello");
StringBuilder sb2 = new StringBuilder("Hello");
sout(sb1.equals(sb2));

A) true
B) false
C) Compilation fails
D) Exception at runtime


What is the result?

Q5) Given:
  class X {
    static int MAX_VAL = 100;
    int value = 99;
    public void setVal(int x) {
      if (x <= MAX_VAL) value = x;
    }
  }
And:
    X a = new X();
    X b = new X();
    a.setVal(120);
    System.out.print(a.value + ", ");
    b.MAX_VAL = 150;
    a.setVal(140);
    System.out.println(a.value);
What is the result?
    A) 99, 99
    B) 120, 140
    C) 99, 140
    D) Compilation failure
    E) Exception at runtime

Q6) Given:
  class Y {
    static String sayHi() { return "Y-Hello"; }
    String sayHi2() { return "Y-Hello2"; }
  }
and:
  class Z extends Y {
    static String sayHi() { return "Z-Hello"; }
    String sayHi2() { return "Z-Hello2"; }
  }
and:
    Y y = new Z();
    System.out.println(y.sayHi() + ", " +y.sayHi2());

    What is the result?
    A) Y-Hello, Y-Hello2
    B) Y-Hello, Z-Hello2
    C) Z-Hello, Z-Hello2
    D) Z-Hello, Y-Hello2
    E) Compilation fails

Q7) Given
  class Base {
    private int x;
    public Base(int x) {
      this.x = x;
    }
  }
and:
  class Sub extends Base {
    void doOtherStuff() {
      System.out.println("doOtherStuff");
    }
  }
and:
Sub s = new Sub();
s.doOtherStuff();
What is the result?
A) doOtherStuff
B) Compilation fails
C) Exception at runtime

Q8) Given:
     class Base {
        void doBaseStuff() {
            System.out.println("doBaseStuff");
        }
    }
    class Sub extends Base {
        void doBaseStuff() {
            System.out.println("doSubStuff");
        }

        void doOtherStuff() {
            System.out.println("doOtherStuff");
        }
    }
In the Base and Sub classes, which are true in isolation?
    A) doBaseStuff in Base can be marked public without causing errors
    B) doBaseStuff in Base can be marked private without causing errors
    C) doBaseStuff in Sub can be marked public without causing errors
    D) doBaseStuff in Sub can be marked protected without causing errors
    E) doBaseStuff in Sub can be marked private without causing errors

Q9) Given
public abstract class Base { // line n1
  public abstract void doStuff(){} // line n2
}
and:
public class Sub extends Base { // line n3
}
and:
Base b = new Sub(); // line n4
What is the result?
A) Compilation fails at line n1
B) Compilation fails at line n2
C) Compilation fails at line n3
D) Compilation fails at line n4
E) Compilation succeeds.

Q10) Given     
    class Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doBaseStuff"); }
    }
and:
    class Sub extends Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doSubStuff"); }
        void doOtherStuff() { System.out.println("doOtherStuff"); }
    }

Base b = new Sub();
b.doOtherStuff();
    What is the result?
    A) doSubStuff
    B) doOtherStuff
    C) doBaseStuff
    D) Exception at runtime
    E) Compilation failure

Q11) Given     
    class Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doBaseStuff"); }
    }
and:
    class Sub extends Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doSubStuff"); }
        void doOtherStuff() { System.out.println("doOtherStuff"); }
    }

Base b = new Sub();
((Sub) b).doOtherStuff();

What is the result?
    A) doSubStuff
    B) doOtherStuff
    C) doBaseStuff
    D) Exception at runtime
    E) Compilation failure

Q12) Given     
    class Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doBaseStuff"); }
    }
and:
    class Sub extends Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doSubStuff"); }
        void doOtherStuff() { System.out.println("doOtherStuff"); }
    }

Base b = new Base();
((Sub) b).doOtherStuff();

What is the result?
    A) doSubStuff
    B) doOtherStuff
    C) doBaseStuff
    D) Exception at runtime
    E) Compilation failure

Q13) Given     
    class Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doBaseStuff"); }
    }
and:
    class Sub extends Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doSubStuff"); }
        void doOtherStuff() { System.out.println("doOtherStuff"); }
    }

Base b = new Base();
((StringBuilder) b).concat("Hello");

What is the result?
    A) doSubStuff
    B) Hello
    C) doBaseStuff
    D) Exception at runtime
    E) Compilation failure

Q14) Given     
    class Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doBaseStuff"); }
    }
and:
    class Sub extends Base {
        void doBaseStuff() { System.out.println("doSubStuff"); }
        void doOtherStuff() { System.out.println("doOtherStuff"); }
    }

Base b = new Base();
Runnable r = ((Runnable) b);

What is the result?
    A) Compiles and runs OK
    B) Exception at runtime
    C) Compilation failure

Q15) Given:
    class Base {
        Base doBaseStuff() {
            return null;
        }
    }
and:
class Sub extends Base {
// line n1
}
Which can (individually) be added at line n1?
A) Base doBaseStuff() { return null; }
B) Sub doBaseStuff() { return null; }
C) String doBaseStuff() { return null; }
D) Runnable doBaseStuff() { return null; }
 
Q16)    StringBuilder sb1 = new StringBuilder("Hello");
        StringBuilder sb2 = sb1;
        sb1 = null;
   
Which is true?
    A) sb1 is unreferenced and eligible for GC
    B) sb1 and sb2 are unreferenced and eligible for GC
    C) No objects are eligible for GC
 
Q17)  
StringBuilder sb1 = new StringBuilder("Hello");
StringBuilder sb2 = new StringBuilder("World");
sb1 = null;
sb2 = sb1;

Which is true?
    A) Object containing "Hello" is unreferenced and eligible for GC
    B) Object containing "World" is unreferenced and eligible for GC
    C) Object containing "Hello", and "World" are both unreferenced and eligible for GC
    D) No objects are eligible for GC



